Soit $A=6\times (x+3)$ où $x$ est un nombre.
\begin{enumerate}
\item Calculer $A$ pour $x=4$
\item Écrire un programme de calcul correspondant à cette expression littérale.
\item Parmi les algorithmes Scratch ci-dessous, entourer celui qui correspond à cette expression.

\begin{multicols}{2}


\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{6 \times \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + 3}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}

\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + \ovaloperator{ 3 \times 6 }}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}

\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovaloperator{6 \times \ovalvariable{reponse}} + 3}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}


\end{multicols}





\end{enumerate}